Тестовое задание для ООО «Пикабу»
Приложение загружает с сервера данные в JSON формате, обрабатывает их и отображает на экране.
Имеется два экрана:
1. Основной экран с двумя вкладками - лента постов, лента сохраненных постов — реализовано двумя фрагментами на одном activity
2. Экран поста — activity без фрагментов

Весь основной, требуемый функционал реализован:
 — при отсутствии интернет-соединения на вкладке ленты постов отображается ошибка соединения;
 — при отсутствии сохраненных постов отображается информация о пустом списке;
 — при нажатии на свитч “Сохранить” пост сохраняется, а переключатель меняет свое состояние на ”Убрать из сохраненного”.

Приложение тестировалось на эмуляторе andrtoid 5.0 и на телефоне ZTE Blade V9 android 8.1.0
Язык — Java
Библиотеки:
Библиотекой сетевого взаимодействия была выбрана — Retrifit, данная библиотека выбрана в связи с тем что она является довольно удобной оберткой REST над OkHTTPClient являющимся де-факто стандартом в android, имеет поддержку конвертации JSON, библиотека имеет общирную базу примеров.
Графической библиотекой для работы с картинками выбрана — Glide, тут выбор был сделан по большей степени по количеству примеров использования по сравнению с Picasso хотя по использовании обе библиотеки практически одинаковы, к преимуществам glide можно отнести поддержку gif, генерации миниатюр и неподвижного видео. Но в данном примере, данные возможности не используются.
Для мониторинга сетевого соединения был написан клас реализующий callback функцию, получающую от ОС состояние сетевого соединения и отправляющий в activity - LiveData. Тестирование сетевого соединения производилось установкой режима полета.

Хотелось также реализовать восстановления состояния activity к тому посту на котором был остановлен просмотр, но в связи с недостаточностью времени, данный функционал не разрабатывался.

Самойлинко Максим